<p>Seg&uacute;n informa lavanguardia.es, la Comisi&oacute;n Europea ha lanzado un videojuego para &ldquo;sensibilizar a los ni&ntilde;os sobre el bienestar animal y la importancia de tratar a los animales con respeto y humanidad&rdquo;</p>
<div>&nbsp;En el videojuego, los ni&ntilde;os juegan a alimentar a terneras para que vayan engordando, a llevar un cami&oacute;n de cerdos al matadero del modo m&aacute;s r&aacute;pido o a elegir en un supermercado los restos de los cad&aacute;veres de diferentes animales. Por supuesto no se muestra la agon&iacute;a de los cerdos cuando les cortan el cuello, o la frustraci&oacute;n de una vaca &ldquo;lechera&rdquo; cuando le roban a su ternero para que este no se beba la leche y adem&aacute;s sea matado y convertido en productos c&aacute;rnicos. No se ve a las gallinas encerradas en jaulas enriquecidas, ni a los pollitos macho triturados vivos.</div>
<div>&nbsp;</div>
<div>Es muy importante tratar a los animales con respeto, como dice la Comisi&oacute;n Europea, pero con el mismo respeto que deseamos para nosotros. La palabra respeto no es compatible con que te separen de tus seres queridos, con que te metan en un cami&oacute;n y que te corten el cuello en un lugar terrible donde suenan gritos de angustia y huele a sangre. Este es el destino de todos y cada uno de los animales que pasan por las industrias c&aacute;rnicas, lecheras etc. ya sea en ganader&iacute;a extensiva o intensiva. Esta es la cruda realidad que la comisi&oacute;n Europea no muestra en su videojuego.</div>
